想買日本刀切魚生 邊把好？

咩都唔識 純粹對日本壽司料理有興趣 想切下魚生 原條魚黎玩下 請指教

平平地買把玩下先 你吔會推薦邊把？

輕輕一堆 希望有人答到我

村正

正經討論

推一下

推兩下

推三下

推四下

推五下

推六下

推七下

推八下

推九下

推十下

出刃殺魚
柳刃切魚生

定你想求撚其冇所謂
一把中菜刀都得

咁又冇咁求其 想平平地買把柳刃玩下先 邊度有得買？

堺市好多

唔打算俾成千銀買把刀又唔係成日用 加上新手唔需要用到咁貴

禁你求其樓下一田買把算啦
你正正經經既刀要幾錢
上youtube 做下功課 KTH kitchen

你係要由邊個階段開始先？
如果原條魚嘅話，應該唔止買一種刀
開魚一把
骨刀一把（睇咩魚）
切成魚生一把

睇唔熟唔食個裝備撚啦

求其買把vg10 藤次郎 柳刃 算啦你

你要玩刀就預咗要學埋磨刀
個度都要洗一千左右

你柳刃用1000一定唔得
起碼5000 盡可能上10000

樓主1000都嫌緊貴

所以樓主都係收皮

刀坑好撚深
窮真係唔好玩

利申 入咗之後好窮

下 諗住新手平平玩住先 岩咪貴啲買上咯

平平地一二千已經有把啦，但係一定係cheap 野
問題係樓主識唔識磨刀？唔識的話把刀用鈍左就買過把？咁樣多多錢都唔夠

見你話想買刀, 會買原條, 又話對料理有興趣, 冇人回又自推又盛, 諗住答下, 點撚知人地叫你攞1K出嚟買把刀都唔撚制。買得刀就要買磨, 一舊又唔夠, 買平嘢磨又會磨虧把刀。1K買把刺身刀都牙痛咁款, 唔洗問, 刀石一定更加唔捨得買。
唔捨得既咪求撚其買把大家樂早餐刀囉, 又平又唔洗保養又唔洗磨, 又唔洗驚跌彎刀頭。再唔係去做壽司學徒囉, 保證大把刀俾你用, 又有得打貓, 仲有糧出Tim

屌咁就求其買啦，幾舊水是撚但啦
個樣靚靚地，上面有幾隻日文字但大陸製果d岩架喇

都過千

柳刃你要買日本做點樣唔過千？
如果咁都無要求你去$12蚊店買啦

斬骨刀劈魚頭
中菜刀解魚體
生果刀切魚生

條友話要買柳刃
柳刃要求係硬
vg10已經算好低要求

真係無錢就日本城求其買把

學磨刀先

一文字

笑死

其實新手唔知價都唔出奇
但樓主明明唔熟價但一黎就話1000太貴就
利申行外人無認識

樓主唔知要用日本刀最底要求都要一千蚊起跳姐你地唔好咁惡啦

柳刃 買正本

樓主如果唔識磨刀，建議唔好買

利申 做過幾年壽司

雖然對柳刃無興趣
不過我最近換廚房用品
係amazon jp 買左把關孫六出刃 都係二百幾蚊
藤寅作mv鋼都係講緊400蚊 不過我少用 廚藝又廢 無謂比咁貴
牛刀會係香港買Yaxell 貪佢平平地有大馬士革vg10

之後買啲日製生果刀麵包刀都係幾十蚊把
買左十幾樣野百幾蚊直送香港

我會建議買倚天劍

切出嚟最靚

用菜刀就得, 街市魚檔開魚、劏魚、起肉、切片都係一把刀走天涯

心靈受創

屋企用，磨得利，幾舊水都得啦，
2000蚊打上果啲，
個價值本身都唔喺功能性上面

又唔係做專業廚師，揾屋企求其一把菜刀磨利佢已經夠。你切得魚生多，先考慮買把貴嘢。香港地好人好姐，點會日日食魚生？

用老母把中菜刀切住先

其實想一把刀玩哂，
又想平，
落上海街陳枝記買把幾舊水嘅分刀就得啦，
起皮，起肉，斬骨，片魚都用得
鈍左唔識磨咪拎去街市比人磨囉

日式柳刃其實放屋企用冇乜功能性架，
純粹比你自high用，
唔係日日用的話，保養又麻煩

仲有記得買埋大鉆板呀

認真俾意見樓主

IKEA買 60蚊廚刀
再20蚊aeon 12蚊店買刀石
其實識磨刀既話 60蚊都會好好切嘢
100蚊內搞得掂

但20蚊磨刀石會好煩 用又要浸水浸好耐
想方便既要買日本啲刀石 果度預300幾

你又要日本刀又要柳刃又要1000都拎唔到
真係幫你唔到

sg2鋼， 便便地2000起。
用開sg2牛刀

好似2300，都ok。
一個月磨一次，剛剛磨完切菜好似切豆腐咁。
粗用買把德國鋼刀，刀尾斬細骨。

你一舊石幾舊水
1000 5000 10000
三舊都成千
仲有修正石呢？

唔好同我講一舊2000可以走天涯

我都係sg2 牛刀

賣刀舖老細肯定同你好FD 啦

我唔會話呢啲野冇用，
不過商品嘅野，都係為消費者存在的，
你總要搵理由去消費嘅

睇你追求咩
切到就得唔需要買柳刃
日本城求其一把都好利

係咪黒崎優？

我都係sg2

近刀頭次刃好似闊咗

啱架，消費完有自豪感，
商品設計先成功架嘛

入門嘅買把藤次朗vg10 270柳刃已經好夠，易保養價錢平

你自豪自己用日本城刀
慢慢自豪自己係精明消費者啦

順便分享下自己個把
雖然唔系系藤次朗

切巨人都係呢把

啱呀 用呢把可以走天涯
其他商品都係商人嘅陰謀

幾靚
咩鋼？

用開村正妖刀

銀三
二唐暗紋

切付真係好靚
有錢都想買把

我反而鍾意先丸多啲
都系先丸無貨，又唔知等幾耐，先買左切付

先丸仲正
武士刀個形已經贏晒

咁唯有答你 以你咁既要求 無你想要既野 就係咁

390凛華
間唔中都會拎出黎j下

有冇磨刀達人講下磨刀，睇住utub學磨刀都磨唔利，屋企有一舊3000同1000以下

嘩屌
j咗

55，
你慢慢用修正石打J 啦
唔阻你，射多啲

遲下有錢諗住入手把本燒富士
仲好j

「日本」城佢邊買得起，去中國城啦屌佢

把凜華已經唔捨得買
好貴
巴打

呢把真係好丁幾錢？

$7000

日本刀，其實就係屠刀。你自己識磨刀就咩刀身都得。

識用一定用冰刀

Sogo十樓有檔日本人開既刀檔 買過ok

Sogo款式少 唔抵屌
其實上海街都有
上網都有幾間有日本刀賣 價錢合理

利申 日本餐壽司佬一名

以前油麻地上海街賣鋼具廚具嗰行鋪有賣，而家唔肯定

妖刀

同埋印象中含鐵多，保養有啲煩

妖刀村正

生果刀得啦
草木皆劍

黑刃

千幾蚊買把唔錯嘅刀都平啦 你以為超市啲幾廿蚊菜刀啊

開骨一把
切魚一把

可以，你求其見到寫住柳刃嘅有平買平

有要求嘛出刃，柳刃

求其嘛攞把三德嘛算囉

樓主想買，介紹比佢

咁講 刀石幾錢

好撚型用黎切咩

咁你買把鐵尺自己刻柳刃啦，一千幾百買把刀都厭貴，你條魚都幾百蚊啦

腹

屌笑到差啲噴水

呢把用黎介錯ok

岩岩買左把

btw樓主1000幾都唔肯用就算尻數啦
把刀唔利你改到好似身中多刀身亡貼膠布都救唔返咁
係浪費左條魚條命

唔好睇兩條YouTube片當自己大師啦

趁熱鬧

唔係達人兼且磨到花晒
不過你可以試下用油性marker塗要磨既刀鋒位
磨到唔見marker痕跡就成功 好似係 我都係睇KTH Alan教學片

等其他人認真答

本燒已經貴到嘔，仲要富士賣腎都唔掂

題外 邊度買靚魚生

堺孝行D手工刀好正

巴打你把出刃乜牌子？

堺源吉

出刃斬雞得唔得？

關孫六幫到你

柳刃唔使$5000

平平地$2000 都可以

我個把幾年前日本買

有睇kth都知要有舊1000以下磨個刀鋒 但係直上3000係磨唔利 因為磨走鐵嘅速度太慢 要磨咗1000先再磨上去 同埋揸刀要搵到把刀嘅重心位咁就好發力 跟住要磨個位就搵手㩒住個刃口位推 揸刀柄隻手唔好同㩒刀刃隻手鬥力

再唔係買把日式牛刀囉
開魚片魚夠你玩

Eva明日香都係用佢打使徒

因為我拎呀媽把菜刀磨，磨極都唔利，唔敢拎自己把牛刀磨，諗住出去上下堂再磨

網上大把

急凍大拖 $1200/kg
冰鮮$1500

唔好驚先 一把靚嘅刀 硬度都有返咁上下 邊會俾你磨兩磨就改變刀形 你真係可以學上面巴打講用marker 同埋可以多啲摸下有冇起毛邊 有啫係磨夠要磨另一邊 記得要係最粗舊石磨好個刀鋒

有次果啲先咁貴下話

如果把刀剩係切過幾舊牛肉無咩損耗，係咪用3000修一修都得？

可以咁講 攞最高舊石 係咁易磨下就好 啫係蕩刀

得

師兄刀手黎喎 咁熟架步

我都係睇佢，佢有時都係牛谷吹下水

唔係啦只係磨刀幾好玩 有研究 磨刀一把刀幾有成功感

切幾舊唔洗磨 除非覺得鈍
當你屋企每日煮1餐 每1,2星期5000~6000輕磨 每1,2月加多舊1000~2000磨 好夠啦
新手唔買5000~6000都得

我純粹見啲人橫切蕃茄完全唔駛用力，我又想磨到咁

Amazon 刃之黑幕 amazon choice set 320+1000+5000
150usd

想買粒修正石，有冇介紹？

騎劫下
想問下如果入門級想買齊一套刀(骨刀肉刀生果刀)有冇巴打有邊個牌子咩推介?
同埋我本身都有磨刀但用好CHEAP個D雙面磨刀石(係日本買), 都磨到好利下(我次次磨到可以打直劏開一張A4紙就停手)
但想問下菜刀同骨刀呢d其實係咪冇必要磨到呢個程度?

留名學野

我1000 5000 10000係指刀石

哦,咁無野了

1000 5000 10000係指刀石

用緊atoma好正

又有傻鳩話你消費得唔夠精明

3000未必做到啦

如果修正 買舊粗石平平地都幾好 atoma成400 500整係改舊石 拎嚟磨刀又會蝕個板

所以點解話刀坑深
你用過就知 atoma磨落去修石個下爽好多
又確保舊石一定直

當然你真係無budget的話，硬石都可以嘅

同睇你玩刀玩到幾多錢，如果好似樓上先丸個位巴打咁
atoma真係唔貴，一舊可以用好耐

3000做到應該要做youtuber教磨刀

村雨
污糟咗都唔做洗 唔使抹

菜刀d鋼都唔同你d日本鋼
平時磨刀外母叫我幫佢磨埋d孖人我睬佢到生芒果
俾你磨到既話 同一個手法到你磨牛刀反而仲衰

直接用磨把牛刀
磨刀就啱角度之後都係心機野
唔得咪磨到得

俾你磨得壞 成個刀形都磨柒哂 都起碼年幾兩年
大不了咪買把新

死窮撚就咪咁多要求啦 知唔知醜

+10 厚刃劍

通常德國刀先有一套賣 唔建議 好多使用度極低 晒錢
唔知你講骨刀係邊隻 斬骨刀？trim肉boning knife? 燒鳥既日式骨刀？
通常掂到骨唔會磨太利 好易崩
菜刀本身就唔應該切骨

本身有舊就練下先
技術ok先買高目數

想請教下
屋企有舊1000/3000 想修下
係咪買#400既ATOMA就得

洗唔洗話舊石愈高GRIT數
用返愈高數字既ATOMA

明白

骨刀我係講斬骨刀, 斬雞斬排骨個d

旬

400通用夠啦，如果你個舊5000以上就會建議600

買靚刀唔識磨不如唔好買

同意
靚刀唔磨同做保養真係建議你幾個月換一把日本城好過

除非你供奉啦

哦
唔識刀石 但我望過啲刀價通常2000零都有
以為5000 1萬係刀價

唔該哂
啱啱SEARCH返應該係1000/6000黎

買上面講嗰套刃之黑幕320/1000/5000+Atoma#400玩下先

一萬一把個啲比我只會觀賞用

320其實唔太需要，除非你把刀壞得好嚴重
基本1000開始繼續上就可以了

btw 刀坑歡迎你

如果新手玩低grit改刀刃好易壞刀，錯角度+磨得太快好易gg

唔該哂
ATOMA 而家高位 最平US$40
[img]

石就低位 800蚊兩舊

本身都有磨
但係用緊買旬半價換嗰舊1000/6000雙面石
冇乜聽人講好唔好
你磨得到切到A4紙既

但係都心郁想換

買粒刅黑1000
試下先
低grit好平

開到眼界

凍雲
有機率爆出冰傷，保持魚生新鮮